神秘男屢撕毀李卓人海報

2018年11月22日

神秘男屢撕毀李卓人海報

一名男子在土瓜灣一帶撕毀李卓人的競選海報。維修香港fb圖片

【本報訊】距離九龍西補選投票日只餘3日，代表民主派出戰的工黨李卓人，近月在土瓜灣的選舉海報多次遭人惡意撕走破壞。「維修香港」會長黎文浩因看不過眼有人撕毀民主派海報，決定自發嘗試找出真兇，並在昨日凌晨5時多，拍到一名男子在土瓜灣撕走多張李卓人海報。維修香港認為上述破壞行動極不尋常，懷疑是有組織或團體幕後策動，促請警方加強巡邏。

民間組織維修香港昨日在facebook貼出一名男子在土瓜灣玉成街撕毀多張李卓人海報的片段，指該組織最近錄影及拍攝了好幾次相關刑事毀壞行為，涉事者是年約60多歲男子，每晚凌晨4至6時挽着大布袋於土瓜灣庇利街、榮光街一帶，沿路破壞店舖外的李卓人競選海報；土瓜灣偉恆昌一帶也有類似破壞行動，懷疑是同一人所為。

團體懷疑有組織策動

維修香港認為行動極不尋常，懷疑是有組織或團體幕後策動，促請警方多加留意並加強該時段的巡邏。維修香港會長黎文浩昨接受《蘋果》電話訪問時坦言，自己與李卓人政治光譜不同，今次採取行動，只因看不過眼有人以不公手段撕毀民主派海報。黎又指民主派資源「買少見少」，「佢哋建制派大把資源，我哋少一張海報，就係少一張海報」，坦言面對上述打壓下，只能靠義工勤力補貼海報，「我覺得（今次選舉）真係唔公平，點解會有人定時定候去撕海報？」

除大批李卓人選舉海報遭不明人士惡意撕毀，其小巴選舉廣告近日亦被發現遭人塗黑。李卓人昨指其選舉工程不斷遭破壞，相信有關人士是想令選民難以看到其選舉宣傳品，「好多選民都同我哋講，點解陳凱欣啲海報周街都係，而我哋冇？其實我哋係印咗好多海報出街貼，但每一次貼完都被人撕，令到選民睇唔到」。

李認為上述破壞行動已令選舉變得不公平，目前只能靠義工各多行一步，補貼被撕毀海報，「佢哋撕海報當然容易過我哋貼好多，我哋有時亦防不勝防，都唔知佢哋喺邊度撕」。

其他九龍西候選人包括陳凱欣、馮檢基、伍廸希和曾麗文。

■記者林俊謙

上一則
上一則
三成低學歷人士選陳

建制鐵票未顯露 民調只代表李有得打
陳凱欣搶部份姚松炎選民馮檢基鎅走李卓人12%票源
中產多投人 基層力撐欣
李恐難盡吸本土派票
三成低學歷人士選陳
港大民調 李卓人31% vs 陳凱欣25%23%游離票定勝負

為正義而戰 無懼怕

李卓人幾時再食蕉

狗主都變左節啦，由泛民入面ge反對派>>出盡火力攻擊泛民>>建制派走狗，呢鋪基哥拎幾多票就決定佢黎緊幾年食粥定食飯